\section{Suma de dos números}
En esta parte se buscaba la forma de escribir un script que sumara dos números que fueran agregados por medio del command line como argumentos. Además se esperaba que si faltaba alguno de los números se presentara un error.

Primeramente para crear scripts de linux primero se necesita tener un editor de texto. Se eligió Notepad++ ya que era anteriormente conocido. Para instalarlo como ya se tenía instalado el paquete snap, solo se debió escribir snap install notepad-plus-plus y la contraseña como se observa en la figura \ref{install++}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/1.png} 
\caption{Instalación de note++}
\label{install++}
\end{figure}


Para agregar el script, primero se abrió el editor de texto de forma gráfica, donde se escribió cada uno de los comandos. Vale la pena resaltar que para agregar comentarios se usa el símbolo numeral, las comillas dobles significan texto, el acento grave signific que se tome la salida de lo que está adentro y la barra vertical significa que se tome lo de la izquierda y se le haga lo que está al otro lado del pipeline.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/2.png} 
\caption{Script de suma de dos números}
\label{2}
\end{figure}


El script primero se escribió para que sumara dos cifras nada más, como se observa en la imagen \ref{3}. Una vez escrito el script se guardó con formto .sh. Luego se le cambiaron los permisos a lectura y ejecución (555). Se observó que había un 10 de más que se encontraba en el script. Para quitarlo hubo que cambiarle los permisos  a lectura, escritura y ejecución (777), se quitó el 10 y se corrió el script dos veces y las dos dio el resultado esperado
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/3.png} 
\caption{Suma de dos números en command line}
\label{3}
\end{figure}

A continuación en la imagen \ref{4} se puede observar el script tomando cuenta los errores. Para ello se estableció que si alguno de los argumentos era nulo debía mostrar un mensaje de error. En la imagen \ref{5} se observa el correcto funcionamiento del script para todos los casos.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/4.png} 
\caption{Script suma de dos números completo}
\label{4}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/5.png} 
\caption{Prueba de script para todos los casos}
\label{5}
\end{figure}
























